

 "Prerieknutie" sa predsedu KDH o Vatikánskej zmluve či o tom, ako sa z programových téz KDH dostane táto pasáž aj do programového vyhlásenia vlády znepokojili na Slovensku tých, ktorým sa po sobote uľavilo. Eufóriu síce pozorovať ako ojedinelý jav, lebo ako celok budí víťazný blok strán len opatrný optimizmus. 35% strany SMER vzbudzuje rešpekt a nabáda k pokore. A to je možno aj dobre, ale...  
 Z útrob tzv. Centra pre bioetickú reformu sa prostredníctvom zverejnených kontaktov na predsedu KDH má začať psychologický tlak a morálny lynč kvôli tomu, že "KDH má možnosť zakázať potraty a prijať Vatikánsku zmluvu s výhradou vo svedomí, ako i presadiť ďalšie bioetické princípy, ale KDH nemá záujem ani len vyjednávať!" Rozumej so súdruhom Ficom ako garantom verejnej mravnosti a morálnej integrity priemerného slovenského protipotratového jedinca. Poplašná správa pani Tutkovej pokračuje: "Smer dal však KDH neoficiálne vedieť, že príjme etické požiadavky KDH, vrátane zákazu potratov podľa poľského modelu. KDH však dalo ľahkovážny prísľub (podobne ako ten pred rokom Radičovej) bez akýchkoľvek podmienok, že so Smerom ani len nebude vyjednávať."  
 Ak sa vám to zdá málo, úvahy No-Choice aktivistky pokračujú tým smerom, že ak by KDH dostalo garancie od Smeru, má jedinečnú pozíciu, že Smer bude závisieť od KDH, a nie ako pred 4 rokmi, keď Smer nepotreboval KDH. Dnes sú okolnosti iné. Jeho voliči nie sú podľa pani Tutkovej primárne vyhranení voči Ficovi, ako (podľa nej) sú zásadoví v hodnotových veciach. 
 V závere svojho textu vypúšťa smerom na Jána Figeľa kresťanského ducha, o ktorom sa zmienil Ján Slota: "Zodpovednosť za životy a duše desiatok tisícov sú na pleciach Jána Figeľa. Povzbuďte ho, aby sa nebál zrušiť planú dohodu, do ktorej KDH aj tento rok vmanérvroval Daniel Lipšic.  Píšte, telefonujte, či SMSkujte Jánovi Figeľovi, aby okamžite predložil svojim liberálnym partnerom podmienku zakázať potraty a ak ju nepríjmu, aby šiel rokovať s Ficom. Je príliš málo utešovať sa dohodou, že nebudú uzákonené homosexuálne partnerstvá, lebo tie nám tu každú chvíľu aj tak natlačí Európska únia skrz Lisabonskú zmluvu."  
 Jánovi Figeľovi je po tieto dni potrebné zaželať pevné nervy a snáď aj nové telefóny s utajenými číslami... Kto verí v silu modlitby, môže sa za neho aj pomodliť. Uškodiť by to nemalo. Tá časť elektorátu novej koalície, ktorá sa nemodlí, nech vyvinie inú intelektuálno-duchovnú aktivitu.  
 Nuž takéto obsahy šíri slovenský kresťanský duch. Je dobré zaregistrovať toto mentálne partnerstvo pani Tutkovej, Jána Slotu, Jána Čarnogurského, Roberta Fica a jeho vlastnej hlavy. Záujmy, ktoré ich spájajú sú nejasné. Je jasné, aké misie a emisie spájajú po tom, čo sa stratil otec vlasti, zvyšky koaličného zlepenca. Aká misia spája pani Tutkovú a nevinného posla dobrých správ Jána Čarnogurského? Je to asi bezduchý tuzemský džin. Kresťanský? Mohla by to byť spravodajská hra na úrovni ŠtB. Rusofilstvo niektorých jej protagonistov však môže hovoriť aj o rovnako neetickej hre o nejaký ten rád vyššej. A možno o nič nejde...  
 Pani Tutkovej a pánovi Čarnogurskému je potrebné povedať v zmysle tuzemského ducha kresťanského, že ich SMERom cesta nevedie, lebo klamať, kradnúť, podplácať a klaňať sa iným idolom je hriech. Pán posol tento odkaz môže odniesť aj súdruhovi Ficovi a bratovi Slotovi. Odpovedi zo soboty títo páni nechcú stále rozumieť. A dáma nerozumie asi vôbec ničomu.  
 Aj preto je dobre, že v prvom dokumente, v ktorom sa budúce koaličné strany zatiaľ hlásia k budúcej vládnej spolupráci sa hovorí, že po 20 rokoch sa etika musí znova zlúčiť s politikou. Otázkou je už len ako na to. Zaregistrované partnerstvo duchov a džinov dáva tušiť všeličo. Aj netušené. 

